% Résumé
\newcommand{\leresume}{Les sujets qui viennent demander l'asile en Europe semblent frappés d'une forme d'abandon politico-social, les excluant de l'ordre symbolique de la \textit{\polis{}}. Dans ce sens, le parcours migratoire peut être pensé en termes d'\guil{\ordaliemigratoire{}}.\parencite{Kaes_2012}.}

\newcommand{\leresumeEN}{Asylum seekers in Europe}
